\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\tableofcontents

\section{Wprowadzenie}
\subsection{Cel projektu}

Celem jest stworzenie aplikacji wspomagającej właścicielkę Szkoły Tip~Tap
w~zarządzaniu ofertą oraz w realizacji bieżących zadań organizacyjnych.
Konkretnie, system ma za zadanie wspomóc właścicielkę i instruktorów
przy realizacji lekcji stepowania, a uczniom ma uprościć formalności
związane z uczęszczaniem na te zajęcia.

Załączony został dokument \textsc{szkoła tańca.docx,}
zawierający wymagania właścicielki.

\subsection{Wstępna wizja projektu}



\section{Metodologia wytwarzania}

Nasz zespół składa się z 4-ech osób. Mamy mentora, z którym będziemy się
spotykać co około 3 tygodnie. Stosujemy podejście zwinne, więc jego rolą nie jest
zarządzanie, lecz wsparcie merytoryczne.

Sami w swojej strukturze też nie mamy przewodniczącego, który przydziela zadania,
aczkolwiek mamy lidera -- Ihora, który jest z nas najbardziej doświadczony.
Każdy członek zespołu jest zmotywowany powodzeniem projektu i sam podejmuje się
zadań, biorąc pod uwagę swoje siły i kompetencje.

\subsubsection*{Schemat pracy}
Głównym spoiwem zespołu są cotygodniowe spotkania, na których przedstawiamy
postępy, dzielimy się spostrzeżeniami i określamy dalsze kierunki działania.
Poza spotkaniami pracujemy, samodzielnie lub w parach.

\paragraph{Role}
Kluczowe jest, aby co najmniej dwie osoby potrafiły zrobić dowolną czynność
deweloperską bądź administracyjną. Chcąc zaspokoić to oczekiwanie,
zadbaliśmy o to, żeby równomiernie przypisać ludzi do odpowiedzialności.
Dokładnie, projekt ma 3 komponenty -- bazę danych, front-end i back-end.
Każdym komponentem zajmują się co najmniej dwie osoby.

\paragraph{Narzędzia}
Podstawą jest narzędzie kontroli wersji -- \textit{git}. Oprócz tego potrzebne jest
miejsce do określania zadań. Obie te funkcje ma platforma \textit{gitlab}.

Mówiąc bardziej technicznie, jednostka pracy (zadanie, issue) będzie odnotowywanq
w \textit{gitlabie}, wolontariusz przypisze to zadania do siebie do wykonania,
utworzy niezależną gałąź z kodem, zaimplementuje, co trzeba, a następnie oznaczy
gałąź, jako gotową do wdrożenia do oficjalnej wersji kodu. Przed wdrożeniem,
gałąź będzie musiała przejść, w pierwszej kolejności -- testy automatyczne,
a następnie recenzję innego członka zespołu.


\section{Analiza wymagań}

\subsection{Wymagania użytkownika i biznesowe}

\subsection{Wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne}

\subsection{Przypadki użycia}

\subsection{Potwierdzenie zgodności wymagań}

\end{document}
